<resources>
    <string name="app_name">TeDi</string>

    <string name="next">NEXT</string>
    <string name="skip">SKIP</string>
    <string name="start">GOT IT</string>

    <string name="slide_1_title">Selamat Datang</string>
    <string name="slide_1_desc">TeDi adalah aplikasi yang membantu anak penderita Disleksia
    untuk meningkatkan kemampuan membaca.</string>

    <string name="slide_2_title">Mengenal Huruf</string>
    <string name="slide_2_desc">Meningkatkan kemampuan mengenal huruf dan angka untuk anak
    penderita Disleksia.</string>

    <string name="slide_3_title">Membaca</string>
    <string name="slide_3_desc">Meningkatkan kemampuan dasar membaca untuk anak Disleksia.</string>

    <string name="slide_4_title">Menulis</string>
    <string name="slide_4_desc">Meningkatkan kemampuan dasar menulis untuk anak Disleksia.</string>

    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_help">Help</string>
    <string name="title_activity_main2">MainActivity</string>

    <string name="peng_dis_1_title">Apa itu Disleksia?</string>
    <string name="peng_dis_2_title">Gejala Disleksia</string>
    <string name="peng_dis_3_title">Apa Penyebab Disleksia</string>

    <string name="peng_dis_1_desc">
        \n\nDisleksia adalah gangguan dalam proses belajar yang ditandai dengan kesulitan membaca, menulis, atau mengeja. Penderita disleksia akan kesulitan dalam mengidentifikasi kata-kata yang diucapkan, dan mengubahnya menjadi huruf atau kalimat.
        \n\nDisleksia tergolong gangguan saraf pada bagian otak yang memroses bahasa, dan dapat dijumpai pada anak-anak atau orang dewasa. Meskipun individu dengan disleksia kesulitan dalam belajar, penyakit ini tidak memengaruhi tingkat kecerdasan seseorang.
    </string>

    <string name="peng_dis_2_desc">
        Gejala disleksia bisa berbeda pada satu pengidap dengan pengidap lainnya. Gejala ini memang bisa timbul di usia berapapun, tapi umumnya muncul di usia anak-anak. Berikut beberapa gejala disleksia yang mungkin dialami pengidapnya.
        \n\nKesulitan belajar membaca, walaupun tingkat kecerdasannya normal. Anak disleksia terlihat lebih lamban dan berusaha keras dalam membaca, mempelajari huruf, mengucapkan atau menerka huruf atau angka, serta memposisikan mainan huruf.
        \n\nKesulitan dan memiliki kemampuan berbicara yang sangat lambat, sehingga membutuhkan waktu lebih lama untuk belajar berbicara. Pengidapnya sering salah saat menguncapkan kata atau membedakan bunyi kata yang berbeda.
        \n\nPerkembangan lebih lambat dibandingkan anak seusianya. Contohnya, membutuhkan waktu bejalar merangkak, berjalan, atau berbicara yang lebih lama ketimbang anak seusianya.
        \n\nKesulitan mengkoordinasikan gerak tubuh, sehingga sering terlihat lebih lemah dibandingkan anak lain seusianya. Contohnya, sulit mengkoordinasikan mata dengan gerakan tangan. Kondisi ini bisa diamati ketika mereka menangkap bola.
        \n\nSulit berkonsentrasi dan cenderung mudah sakit. Mereka juga cenderung lebih mudah terserang alergi, demam, eksim, atau asma.
    </string>

    <string name="peng_dis_3_desc">
        Beberapa penyebab disleksia, antara lain:
        \n\n- Kelainan genetik.
        \n- Cedera otak, misalnya saat anak dilahirkan.
        \n- Cedera yang parah atau trauma pada otak.\n
        \n- Penyakit lainnya, seperti stroke.\n
    </string>


    <!--  Speech Exercise String  -->
    <string name="speech_level_1">BUDI SEDANG MEMBACA</string>
    <string name="title_activity_lesson">LessonActivity</string>
    <string name="tab_text_1">Tab 1</string>
    <string name="tab_text_2">Tab 2</string>
</resources>